# Домашнее задание №15. MessageSystem

Добавить систему обмена сообщениями в веб сервер из ДЗ-13. 
Пересылать сообщения из вебсокета в DBService и обратно.
Организовать структуру пакетов без циклических зависимостей.

### Подготовка и запуск

Для запуска необходимо подготовить War-файл:

````cmd
mvn clean package
````

Затем собранный файл (root.war) копируется из папки target в папку webapps сервера jetty

Запускается сервер (в папке с jetty):

````cmd
java -jar start.jar
````

Доступ: http://localhost:8080

В Idea Ultimate можно настроить запуск под jetty в конфигурациях запуска.

###Комментарии

Взаимодействие с бэкэндом производится через веб-сокет. Потерянное соединение не восстанавливается (упрощение).

Формат сообщения -- строка: команда, двоеточие, json.

С главной страницы можно перейти на страницы добавления и редактирования пользователей. 

Первая добавляет пользователя, вторая позволяет прочитать пользователя по id , изменить и записать изменения. ответ приходит асинхронно. Если операция выполнена успешно, содержит команду USER и через двоеточие -- json, содержащий данные добавленного/прочитанного/изменённого пользователя. В случае исключения возвращается ERROR и через двоеточие -- строковое сообщение об ошибке (json-строка)

Сам объект пользователя представлен в упрощённом виде, чтобы не оттягивать силы на веб-интерфейс (в чём я, скажем прямо, не силён).

####Реализация

Система сообщений несколько переработана из-за того, что жизненным циклом управляет Spring. В частности, не требуется отдельный запуск системы, воркеры для обслуживания каждого адресата запускаются сразу после его добавления.

Можно было также создать бин зависящий от всех компонентов системы сообщения, и инициализировать всё в нужной последовательности в единой точке инициализации.

Интерфейсы сервисов разделены на отдельные части: смотрящую на систему сообщений, и на потребителя. В данном упрощённом случае, возможно, это является оверинжинирингом, и с именами не слишком удачно вышло, но от собирания в один интерфейс методов, предназнаяенных для совершенно разных потребителей, мне как-то не по себе.

FrontendServise получает коллбэки для обработки ответа и ошибки в зависимости от того, соответственно, есть класс сообщения на фронтенд об ошибке. Реализация наивная, не предусмотрена ситуация с отсутствием ответа. В идеале необходимо предусмотреть систему таймаутов и корректную утилизацию просроченных Future во избежание утечки ресурсов.